黎智英誓入維園：展示抗暴勇氣

黎智英誓入維園：展示抗暴勇氣

【本報訊】港版國安法落實前夕，左派接連威嚇參與六四集會有犯禁危機。「如果你冇俾佢哋嚇倒，就應該出嚟，用自己嘅方法、或者去維園，繼續悼念！」壹傳媒創辦人黎智英直言，六四夜燃起拒絕遺忘的燭光非常重要，是一種香港人展示的堅持，也是對中共暴政的持續抗議，他當晚會繼續走入維園悼念，「如果我哋對國安法咁反感、要抗爭，六四係一個表達方式」。

六四31周年前夕，北京硬推港版國安法，一國兩制不保，港人或被以言入罪，黎智英承認香港人對中國大陸抽離感極大，「有啲人都會問我：你做六四（悼念）做乜啫？佢（北京）𠵱家搵把刀隊住大家喉嚨……」

他指出，正因六四事件是中共的暴行，因此更要繼續讓世界得悉事件，又指左派不斷出言威嚇，正是不想讓香港這個中國唯一仍可公開悼念六四的地方，繼續有燭光展示對暴政抗爭的勇氣，強調六四夜的燭光意義重大，「對香港人都係一個鼓舞，係表明我哋會繼續反抗中共打壓、繼續保護我哋嘅自由法治」。

壹傳媒創辦人黎智英表示，六四夜燃起拒絕遺忘的燭光，反映港人對中共暴政的持續抗議。何柏佳攝

籲市民克服困難悼念

相關新聞：天安門母親恐禁集體拜祭

黎智英稱左派恐嚇及政府借限聚令打壓，無疑令市民今年到維園悼念有困難，「呢個困難，大家可以用自己方法去克服」，如用自己的方式，在不違反限聚令下悼念。他重申：「表達我哋對暴政嘅抗議，非常重要。」

問及會否擔心今年是香港最後一次六四集會？「驚㗎，因為仲唔知個打壓有幾大！」黎智英強調，亂世之中除了如美國等外國政府支持，香港人最重要是繼續撐住，挺身保護自由法治，「每個人都應該攞起個責任，香港先至有前途」。

■記者許偉賢